[
  {
    "id": 1,
    "question": "Apa tujuan utama dari penilaian (assessment) dalam program Bina Bicara untuk anak-anak dengan hambatan pendengaran? ",
    "choices": [
      "Mengembangkan dasar ucapan yang benar",
      "Membentuk bunyi bahasa",
      "Mengidentifikasi kata-kata yang dapat atau tidak dapat diucapkan dengan baik oleh anak ",
      "Membedakan antara ucapan yang berbeda"
    ],
    "answer": "Mengidentifikasi kata-kata yang dapat atau tidak dapat diucapkan dengan baik oleh anak ",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "Dalam program Bina Bicara, mengapa penting untuk mengenali organ bicara seperti bibir, rahang, lidah, langit-langit keras dan lunak, serta uvula? ",
    "choices": [
      "Mengembangkan dasar ucapan yang benar ",
      "Membentuk bunyi bahasa",
      "Memahami bagaimana bunyi dihasilkan",
      "Membedakan antara ucapan yang berbeda"
    ],
    "answer": "Memahami bagaimana bunyi dihasilkan",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "Apa tujuan utama dari treatment dalam program terapi bicara Bina Bicara ?",
    "choices": [
      "Untuk memahami bagaimana bunyi dihasilkan",
      "Untuk mengidentifikasi kata-kata yang sulit diucapkan",
      "Untuk mengembangkan dasar ucapan yang benar",
      "Untuk membedakan antara ucapan yang berbeda"
    ],
    "answer": "Untuk mengembangkan dasar ucapan yang benar",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "Apa manfaat utama dari pelatihan pernafasan bahu?",
    "choices": [
      "Mengembangkan paru-paru bagian atas",
      "Menguatkan otot-otot perut",
      "Mengatur turunnya tulang rusuk",
      "Melatih kedua sisi paru-paru"
    ],
    "answer": "Mengembangkan paru-paru bagian atas",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "Tujuan utama dari pelatihan pernafasan dada adalah:",
    "choices": [
      "Mengembangkan paru-paru bagian atas",
      "Menguatkan otot-otot perut",
      "Mengatur turunnya tulang rusuk",
      "Melatih kedua sisi paru-paru"
    ],
    "answer": "Mengatur turunnya tulang rusuk",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "Pelatihan pernafasan perut bermanfaat untuk: ",
    "choices": [
      "Mengembangkan paru-paru bagian atas",
      "Menguatkan otot-otot perut",
      "Mengatur turunnya tulang rusuk",
      "Melatih kedua sisi paru-paru"
    ],
    "answer": "Menguatkan otot-otot perut",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "Latihan organ bicara bibir bertujuan untuk membantu anak-anak mengucapkan konsonan:",
    "choices": [
      "Bilabial seperti 'p', 'b', dan 'm'",
      "Biodental seperti 't' dan 'd'",
      "Velar seperti 'k' dan 'g'",
      "Alveolar seperti 's' dan 'z'"
    ],
    "answer": "Bilabial seperti 'p', 'b', dan 'm'",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "Tujuan utama dari latihan organ bicara lidah adalah untuk membantu anak-anak mengucapkan konsonan:",
    "choices": [
      "Bilabial seperti 'p', 'b', dan 'm'",
      "Biodental seperti 't' dan 'd'",
      "Velar seperti 'k' dan 'g'",
      "Alveolar seperti 's' dan 'z'"
    ],
    "answer": "Biodental seperti 't' dan 'd'",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "Dalam proses pembentukan suara, getaran pita suara yang disebabkan oleh udara dari paru-paru kemudian dimodifikasi oleh alat artikulasi. Alat artikulasi utama yang terlibat dalam proses ini adalah: ",
    "choices": [
      "Lidah, bibir, dan gigi",
      "Paru-paru, trakea, dan bronkus",
      "Pita suara, faring, dan epiglotis",
      "Rongga hidung, faring, dan mulut"
    ],
    "answer": "Lidah, bibir, dan gigi",
    "score": 10
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "Latihan pernafasan dan artikulasi dalam Bina Bicara melibatkan menirukan ucapan dengan merasakan getaran. Tujuan utama dari latihan ini adalah untuk membantu anak-anak:",
    "choices": [
      "Memahami bagaimana suara dihasilkan",
      "Menguatkan otot-otot pernafasan",
      "Meningkatkan volume suara",
      "Mempercepat laju bicara"
    ],
    "answer": "Memahami bagaimana suara dihasilkan",
    "score": 10
  }
]
